
A partir dos cenários e casos de uso foram identificados quatro
requisitos funcionais e três requisitos não funcionais.
Os requisitos funcionais são:

\begin{itemize}
\item Integração com as câmeras internas do \emph{smartphone};
\item integração com as APIs de compartilhamento de multimídia;
\item integração com a API GeoIP; e
\item integração com os serviços de lojas virtuais (Amazon.com, Livraria
    Saraiva, Livrarias Curitiba, Livraria Chain, Submarino.com.br).
\end{itemize}

Os requisitos não funcionais são:
\begin{itemize}
\item Acesso à \emph{internet};
\item visualização do histórico de buscas; e
\item acesso ao catálogo de lojas próximas, com base nos resultados
    da API GeoIP.
\end{itemize}

\subsection{Requisitos no modelo de Volere}

%{\color{red}
%• Um conjunto de especificação dos requisitos usando a template do sistema Volere. }

Volere, criado por \citeonline{Robertson:1999:MRP:312381}, é uma coleção de recursos
para levantamento de requisitos, voltada para ajudar a descobrir, compreender,
escrever e comunicar requisitos \cite{VolereOverview}.
Através de modelos flexíveis, o objetivo é melhorar a consistência da estimativa de
tempo, de controle de riscos, monitoramento e reutilização de dados 
analisados.  Foram preenchidos sete requisitos utilizando o modelo de Volere 
disponível \emph{online}\footnote{Disponível em:
<http://www.volere.co.uk/languages.htm>. Acesso em: 11 jun. 2013.}, 
os quais podem ser vistos nas 
tabelas \ref{Volere1}, \ref{Volere2}, \ref{Volere3}, \ref{Volere4},
\ref{Volere5}, \ref{Volere6} e \ref{Volere7}.  Cada requisito contém vários
campos.  Na primeira linha o número do requisito, o tipo de requisito, se este 
é um (1) requisito funcional ou (2) requisito não funcional, e a lista de
casos de uso relacionados.   As três linhas seguintes reportam a
descrição, o nome do requisito, a razão, o motivo de este ser alavancado 
como um requisito e a origem, o nome do autor responsável por propor
o requisito.  Na quinta linha, o critério de ajuste é uma medida que tem
por objetivo propor uma solução para verificar se esta é apropriada às exigências
do requisito.  A satisfação é a quantificação em uma escala de satisfação do 
cliente em relação ao requisito.  Neste trabalho não foram utilizadas escalas
de satisfação, porém os campos foram mantidos para cumprir o modelo.  A sétima
linha lista as dependências para o requisito e a lista de requisitos que são
conflitantes.  As duas últimas linhas reportam os materiais de apoio factíveis
e o histórico de alterações do requisito.

\input{volere/requisito1}
\input{volere/requisito2}
\input{volere/requisito3}
\input{volere/requisito4}
\input{volere/requisito5}
\input{volere/requisito6}
\FloatBarrier
\input{volere/requisito7}
